無論係「海歸」定「港漂」，都唔會企喺 香港人 呢邊！！！！

Source:

因為工作關係，賴叔喺職場上遇到唔少母語係普通話嘅中國人。有別於大家平時喺油尖旺見到，拖住個篋、財大氣粗嘅遊客，佢哋喺學識上、修養上以至行為舉止上，都相對地文明。即係，好似你炎炎夏日暴曬完一輪，入到商場涼冷氣咁，會不其然「吖～」一聲，感嘆重返人類文明社會嘅愜意。

我冇誇大。如果你攤開佢哋嘅履歷，哈佛牛津劍橋，儲齊一套可以召喚神龍，任職過嘅大行大摩細摩 Goldman 美林，齊章到開以槓上開花。佢哋當然唔會喺你面前吐痰或者大小便，著衫嘅品味亦相對地克制唔浮誇。

咁賴叔都有同呢啲浸過下鹹水嘅中國人同枱食飯，禮數上，如何你推我讓，互相幫大家筴餸、斟茶遞水，都不缺。喺香港，佢哋會郁啲就攞支茅台或者二鍋頭出嚟豪飲，比較常見嘅係煞有介事咁攞住隻高腳杯喺度 fing 啲葡萄酒。

2019 年 6 月開始，喺呢啲飯局上面，大家嘅話題好多時都圍繞住街頭抗爭。「反送中」？佢哋唔擔心，反正北京山東上海湖南都係佢哋故鄉。佢哋關注嘅，係香港嘅亂局幾時會完，唔好阻住佢哋做生意、見客、拉關係。

我唔知道大家會唔會對住佢哋有一絲盼望，覺得都叫接受過外國高度教育，或者與鬼佬共事多年，點都會有可能受到潛移默化，甚至接納西方世界嘅民主、自由價值吖？

根據我嘅了解 (Disclaimer AGAIN: sample size 好細) ，以上嘅諗法，其實係一廂情願。乜你冇聽過咩叫「先入為主」咩？除非嗰個人本身已經喺英美等西方國家長大，連父母本身都係信「普世價值」嗰套啦，否則，生於中國大陸，本身就有一套「富中國特色」嘅世界觀植根心中 更莫講話國家自小開始不遺餘力咁灌輸嘅民族意識及愛國情懷。

所以呢，最近呢個星期，當我從呢啲港漂或海歸嘅口中或社交網絡中，得知佢哋嘅立場比藍絲更藍，認定發動罷工嘅係暴徒、覺得中央政府唔係唔管，只係未到時候出手、認為香港人自我中心、自私⋯⋯

原因？佢哋嘅視點，或出發點，從來都係五星紅旗嘅中華人民共和國。香港，喺佢哋嘅眼中，只係一個畀佢哋搵食嘅地方，但講到尾都係中國「不可分割」嘅一部份。換句話講，香港人並唔應該有自由意志，應當服膺於國家、喺國家大義當前，槍口一致向外咁對抗別有用心嘅外國勢力。

又換句話講，乜嘢黑警亂掟催淚彈、元朗白衣人恐怖襲擊、林鄭特首龜縮唔見人，喺海歸同港漂嘅眼中，都只係因為香港人唔聽話，需要被教訓同管束嘅後果。「如果林鄭話『壽終正寢』你哋就收貨、唔好搞事，咪唔會搞到今日咁嘅田地囉！」

另一個常見於在港工作嘅中國人嘅諗法，係香港人因為買唔起樓、無法向上流動，所以對政府懷著怨氣，藉政治事件出嚟搗亂。佢哋會覺得，如果人人有得「上車」置業，年輕人睇到飛黃騰達嘅希望，就會專心發展事業，拼經濟、保民生⋯⋯

好簡單講，都係傳統上「衣食足而後知榮辱」嘅思想。對於香港人為咗一啲核心價值而不惜犧牲經濟，中國大陸嘅人民係無法理解嘅。

蓋清點睇

呢個真，好多大陸人海歸完都唔會民主左
都係信哂d中共片面之詞

非常同意
我公司有勁多錢支那人
全部都劍橋牛津畢業

佢哋成撚日話香港人好過分
再係咁落去中央會出解放軍懲罰我哋

Agger, 出左去都係冇分別，依然行開被洗腦嘅路。睇嘅媒體，信嘅野全部冇變。

唔似香港人咁熱愛自由，讀幾多書都係on9

就好似你唔會真正支持褔建人

利申番：讀幾多書都係咁on9 係指：出左鬼國但仍冇改變嘅人 唔係指香港人 sor for 1999

我真係識有港漂有一齊反送中，不過真係少數，少數唔代表無

真正醒左既, 點會返中國,
識一班係大陸出世有腦亦都支持香港反送中既,
冇一個出左黎會揀返返去大陸